\chapternotnumbered{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
В ходе выполнения данной работы, были исследованы современная архитектура MIPS64 Release 6, набор векторных инструкций MSA, кодек H.264. Полученные знания были применены для разработки эффективного алгоритма деблокирующего фильтра с использованием MSA для многообещающей архитектуры MIPS64.

В процессе обзора имеющейся литературы и публикаций на тему использования и реализации деблокирующего фильтра для H.264, были рассмотрены различные аспекты его вычислительной сложности. Были установлены наиболее <<узкие>> места алгоритма, а именно многократные принятия решений на основе сравнений отсчётов YCbCr с табличными пограничными значениями. В разработанной версии алгоритма удалось совершенно избавиться от принятия решений и ветвления, которые часто приводят к вычислительным издержкам, в том числе из-за branch-prediction (процессорного предсказания наиболее вероятного пути, и внепланового исполнения инструкций в наиболее вероятной ветви). Векторизированный алгоритм деблокирующего фильтра, как результат, представляет собой прямолинейную конвейерную систему, совершающую простые операции над входными данными.

Алгоритм тестировался и исследовался на эмулированной архитектуре MIPS64 Release 6, при помощи эмулятора QEMU. Предложены некоторые метрики, и продемонстрировано их получение в процессе профилирования алгоритма. Предложенный метод профилирования имеет ряд недостатков~-- низкая скорость обработки файлов журнализации и недостаточный набор собираемых параметров, из-за чего невозможно составить цельную картину исполнения алгоритма на эмулируемой архитектуре.

Выдвинуты ряд предложений по дальнейшей работе над метод профилирования программных систем на эмулированной архитектуре. Эмулятор QEMU распространяется под свободной лицензией, что даёт исследователям и разработчикам неограниченные возможности по его модификации и исследованию.

Одним из интересных направлений развития данной работы является продолжение развития инструментов для профилирования платформы MIPS64, как чрезвычайно перспективной и быстро растущей. На основе этой платформы ведётся разработка ряда процессоров отечественного производства, от процессоров общего назначения до военного оборудования и процессоров для встраиваемых систем, что демонстрирует актуальность разработок в направлении максимализации производительности разнообразных низкоуровневых алгоритмов, например таких, как алгоритмы обработки сигналов и видеоизображения.

В продолжении этой работы, планируется продолжить разработку, расширить число собираемых метрик и радикально оптимизировать процесс их сбора и анализа.